<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-01-29T12:20:10.679Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>期末及返家点滴</title>
    <link href="http://example.com/2021/01/29/%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%8F%8A%E8%BF%94%E5%AE%B6%E7%82%B9%E6%BB%B4/"/>
    <id>http://example.com/2021/01/29/%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%8F%8A%E8%BF%94%E5%AE%B6%E7%82%B9%E6%BB%B4/</id>
    <published>2021-01-29T11:10:09.739Z</published>
    <updated>2021-01-29T12:20:10.679Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是1月29日，17日考完，18日返家。</p><p>回家之后没有做很多事情，目前只是粗略做完了PA，无法跨越的bug只能听之任之了，外加看了一点论文，下回轮到我做pre。</p><p>现在颇有些富裕时间，便写一点总结、心得。期间很多次有写的动机，但都没有机会及时动笔，所以现在写下的或是一些回忆（尽管尚不久远）。</p><p>大致分为这几部分：考试周、看论文、娱乐与爱好、寒假学习计划。</p><p>考试周。</p><p>每天都处于一种精神紧绷的状态，虽然实际专注学习的时间可能未必很多，但由于马上要上战场又毫无把握，所以心头就似时时压着一块大石头，喘不过气来。最后考的3门，ics、database、cg，都是临时抱佛脚去考试的，而且试题难度都不简单，可想而知考得不太好。db 82 分，cg 66 分（吓我一跳，后来知道是占比弄错了，这样还会高差不多10分，但也不好）。至于ics，要等大年夜左右才会知道。ics 差不多成了我这一年来的一个梦魇，谁都不知道我竟然挂过一科，32分。</p><p>无论如何，考完试的喜悦是无以言表的，尤其挂科的可能性是肯定排除的。那晚去烫了个头，还和tony老师argue了一下价格。本来说大创要留一段时间，担心了很久，后来拿着鸡毛当令箭，说学校不许留校，才及时回来了。带了一大车东西，和爷爷奶奶爸爸一起，浩浩荡荡地从南京返家。</p><p>看论文。</p><p>事实证明，我不是科研的料子。我几乎可以断定，我不是因为对网络协议不感兴趣而误认为自己不适合，我就是纯粹对做研究丝毫不感兴趣，甚至度日如年。如果说我是笼统地不爱学习，那我不能苟同。虽然我数理能力一般（相较曾经天一那帮人而言，实际在南大绝对是上游），但我能深切感受到，从书本学习新知识的喜悦感，尤其是逻辑性强的东西，微积分、线代、算法其实我都很喜欢，只苦于当时学习时间并不充裕。但对于所谓“研究”，特别是那些很形而上的东西，真的不是那块料。现在国内的科研环境本来就很浮躁，我倒也并不持鄙夷态度，毕竟真的为了科研激情去读研的寥寥无几，大多数只是为混一文凭而已。我也想过直接退出吧，但申请国外高校挺看重所谓科研经历，哪怕没有成果，跟着苟完也有点作用，更不必说大四本来也还要做毕设，现在的成果应该可以套用。</p><p>娱乐与爱好。</p><p>b站与抖音还是很爱刷，事实证明这东西是戒不掉的，这就是算法的力量。《国家宝藏》补了一些，同类的纪录片都很喜欢，就是看久了未免无聊；欣逢漫威新剧 WandaVision 开播，久违的好剧，篇幅短促、制作精良；《老友记》补了一些，会继续；Legal High 本来期待颇大，现在却差不多弃了。</p><p>最近看《历史的温度》与《浪潮之巅》两书较多，其中又以民国故事居多。看书时常常会陷入思索：人性的复杂性真是很难揣测，真实的事件往往都太难评价，光鲜背后也有利益博弈，丑恶背后也有无奈权衡。没有及时记下一些感想颇为缺憾。kindle 上用网页版微读还能将就；微读专属的电纸书刚刚发布，就是嫌贵。公众号的阅读也占据了很大一部分，虎嗅、三联生活、南风窗是看得比较多的。《元尊》看样子快完结了。</p><p>趁着空闲也看了几部电影，死亡诗社、心灵捕手、大鱼等，都是很早以前就想看的。现在明白了，观影欲望很重要，没必要强逼自己去看电影，包括做其他一些事情也是如此。还有，对于电影的好与坏，完全可以有自己的判断与好恶，所谓评分只能是参考。时间，地点，氛围，心情，对于观感都很重要，尤其是抱着欣赏与享受的心态去看一部电影的时候。</p><p>寒假学习计划。</p><p>早睡早起还是很难做到。偶尔早睡了，不可避免地又会醒过来，于是看会儿影片、书籍，又是很晚才睡；偶尔早起了，两眼昏昏，不可避免地又睡下了。四五点睡，中午起来，竟成常态！（在学校也如此）</p><p>但这事终须解决，哪怕循序渐进，不可轻言放弃。</p><p>寒假主要的学习内容：网站搭建与网页设计、机器学习与强化学习、LeetCode刷题。三者可以穿插着来，都是非常能提振兴趣的东西，很是期待。</p><p>关于实习与读研申请的事情，也要提上日程了，年后必须着手去做。如果读研无望，则实习已是当务之急，而不是小打小闹的那种。排除考研的可能。托福应该还要考一次，确定后从速报名。保持当前的GPA，最好再有一点提升，实习和科研方面稍有些经历和成绩，则申研应问题不大。</p><p>今后须对生活勤做记录，不论好的坏的，诚实地写下来；否则感觉过得很空虚，也没有参照。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是1月29日，17日考完，18日返家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家之后没有做很多事情，目前只是粗略做完了PA，无法跨越的bug只能听之任之了，外加看了一点论文，下回轮到我做pre。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在颇有些富裕时间，便写一点总结、心得。期间很多次有写的动机，但都没有机会及时动笔</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的书影观</title>
    <link href="http://example.com/2021/01/14/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E8%A7%82/"/>
    <id>http://example.com/2021/01/14/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E8%A7%82/</id>
    <published>2021-01-14T07:12:00.621Z</published>
    <updated>2021-01-14T07:48:41.015Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚才终于想明白，我所爱的并不是电影。与其说我爱电影，毋宁说我爱的是那些评论的文字。原因无他，电影艺术发展不过百年，虽然号称大师辈出，精品无数，却还是太浅薄了。哪怕是伍迪·艾伦这样的电影大师，王小波也觉得并不如何高明。人们常说二三流的小说能拍出第一流的影视，这并非是没有道理的。</p><p>但我丝毫不会因此排斥电影，电影终究还是一种很好的休闲、审美方式。只是不必再那么强求了，毕竟书的内容实在丰富得多。意思幽微、蕴致涵泳，这就是文字独有的魅力。</p><p>至于今后阅读的<strong>重点</strong>，这几类：历史（欧洲、日本史尚欠缺）、文艺评论、人物传记。</p><p>关于小说，我向来不大看重所谓<em>名著</em>。看过很多非常低级的网络小说以自娱，至今还每天追更。对古典四大名著情有独钟，尤其是红楼梦。近现代的长篇小说，我只看过《平凡的世界》、《白鹿原》和余华、刘震云、王小波、阿城等人的寥寥几部，却也觉得足够了，有时候反觉得那些评论的文字更有价值。</p><p>至于外文书，翻译过来的完全不能看，几乎被榨干了魅力。原版的小说因夹杂大量生动却生僻的词语，即使以现在的水平，看起来仍颇吃力。除此以外的门类，还颇能驾驭，比如最近尝试在看的《黑客与画家》。</p><p>最后列一下目前的书单（排名不分先后）：</p><ul><li><p>历史的温度</p></li><li><p>人类简史</p></li><li><p>企鹅欧洲史系列</p></li><li><p>简明日本史</p></li><li><p>文学回忆录</p></li><li><p>万古江河</p></li><li><p>曲院风荷</p></li><li><p>黑客与画家</p></li><li><p>浪潮之巅</p></li><li><p>讲谈社：中国的历史</p></li><li><p>讲谈社：兴亡的世界史</p></li><li><p>苏东坡传</p></li><li><p>理想国译丛[Mirror]系列</p></li></ul><p>本文只是仓促间写就，今后应该会频繁修缮。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨晚才终于想明白，我所爱的并不是电影。与其说我爱电影，毋宁说我爱的是那些评论的文字。原因无他，电影艺术发展不过百年，虽然号称大师辈出，精品无数，却还是太浅薄了。哪怕是伍迪·艾伦这样的电影大师，王小波也觉得并不如何高明。人们常说二三流的小说能拍出第一流的影视，这并非是没有道理</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>期末奋斗中</title>
    <link href="http://example.com/2021/01/13/%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%A5%8B%E6%96%97%E4%B8%AD/"/>
    <id>http://example.com/2021/01/13/%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%A5%8B%E6%96%97%E4%B8%AD/</id>
    <published>2021-01-12T17:18:47.455Z</published>
    <updated>2021-01-12T17:28:48.464Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每到期末就是一副半死不活的状态…</p><p>现在还有三门要考，分别是ICS、数据库和图形学。鉴于平时都是在浑水摸鱼，强行应付(chao)作业，期末就真的啥也不会。还好数电的考试没有太为难人，算是苟过去了。接下去如何，真还是未知数。</p><p>尤其是，大创还要求留！下！来！</p><p>理智告诉我这是应该的，但感情上真的很难接受…sad…</p><p>对了，最近总是熬夜，熬到五六点的那种，每天也只去佐乌吃一顿晚饭。</p><p>总之，如实地记录下来吧。。为自己打气！熬过这一阵，期待改变！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每到期末就是一副半死不活的状态…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在还有三门要考，分别是ICS、数据库和图形学。鉴于平时都是在浑水摸鱼，强行应付(chao)作业，期末就真的啥也不会。还好数电的考试没有太为难人，算是苟过去了。接下去如何，真还是未知数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是，大创还要求留！下</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>First Post!</title>
    <link href="http://example.com/2021/01/02/hello-world/"/>
    <id>http://example.com/2021/01/02/hello-world/</id>
    <published>2021-01-02T07:41:25.463Z</published>
    <updated>2021-01-02T08:13:29.254Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello, this is my first post, using Hexo and GitHub Pages to launch my own website.</p><p>Now let the journey begin…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Hello, this is my first post, using Hexo and GitHub Pages to launch my own website.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now let the journey begin…&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
